其實機場仲可以和平示威的

根據機管局攞到的禁制令,第1b項目說明, 入境大堂應該仲有兩個黃色位置可以和平示威. 唔知我有冇理解錯誤, 大家研究下.
*平面圖在延長臨時禁制令 (英文版本)內

機管局重要通知:

延長臨時禁制令 (英文版本)

命令 (中文譯本)

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

咁佢地唔比入點算

我就係有疑問, 如果法庭畫咗個位出嚟, 指明係示威範圍, 咁你冇理由唔畀我入去喎. 係咪機管局喺度搏懵?
希望有法律知識巴打解答下.

推

之前新聞有講過 可以係所謂指定示威區示威
但無強制要劃示威區

所以機場無劃示威區 = 唔可以示威

完

有劃 但唔比入

首先你要去到入境大堂。

諗起北京奧運會，設示威區但冇人示威

後尾好似係用機場管理局附例第9條拒絕示威者進入

9.
進入等
(1)
除第(2)款另有規定外，管理局可於任何時間 ——
(a)
拒絕任何人、動物、車輛、船隻、物件或東西進入不屬分租區的附例適用區或其任何特定部分，或要求任何人、動物、車輛、船隻、物件或東西離開該處或要求將其從該處移走；或
(b)
要求任何人、動物、車輛、船隻、物件或東西從不屬分租區的附例適用區內某一地方前往或移往該區另一地方。
(2)
第(1)款所規定的權力，不可就屬指定道路、公共運輸設施或公眾停車場的區域或屬地面運輸中心或客運大樓內的公眾區的區域而行使，除非管理局或獲授權人或獲授權人員在行使該項權力時 ——
(a)
合理地認為就機場在安全、保安周全及有效率的情況下營運方面的利益而言，行使該項權力是有需要的；或
(b)
合理地相信或懷疑行使該項權力所針對的人已違反或企圖違反本條例的條文或根據本條例訂立的規例或本附例的任何條文。
(3)
凡任何人、動物、車輛、船隻、物件或東西依據本附例被拒絕進入附例適用區或(視屬何情況而定)其特定部分，或依據本附例被要求離開該處或從該處移走或移開，則該人不得 ——
(a)
繼續留在或逗留在該處；或
(b)
不將或拒絕將在其管控下的動物、車輛、船隻、物件或東西從該處移走或移開。
(4)
管理局可將在觸犯本條的情況下繼續留在或逗留在附例適用區或(視屬何情況而定)其任何特定部分的人、動物、車輛、船隻、物件或東西從該處移走(必要時使用合理武力)，而無須為因如此移走所引致(不論如何引致)的損失或損害而招致對任何人所負的法律責任(出於疏忽或故意失責的法律責任除外)。